・相手が求めている情報をまず伝える「何％です」
　→「あと何時間かかる予定です」
・現在の状況「全員が完全に理解をした状態」「次にパワポ作成に取り掛かります」
・現在の遅れの度合い「予定より現在30分ほど遅れております」
・理由「その理由として、グループ内での理解に時間がかかりました（主キー・外部キー）」
・対策「その対策として、グループ内で各々が正規化を行い理解を深めます」
・遅れの内訳「主キーで15分、外部キーで15分ほど時間を余計にかけました」
・その他の報告「そのため、講義のあと何時間残業を行います」
　→「よろしくお願いします」